---
slug: pohjatallinn
group: linnaosad
---

## Põhja-Tallinn

Põhja-Tallinn on linna loominguline süda, kus sünnib Tallinna uus nägu. See on uuenduslike
lahenduste katsetamise koht. Esimene linnaosa, kus autokasutus väheneb otsustavalt,
ning jalgsi, jalgratta ja ühistranspordiga liikumine meeldivad elanikele rohkem. Põhja-Tallinnas on
omanäolised asumid, mille linnaruumi parandatakse jalakäijast lähtuvalt. Uute elu- ja töökohtadega
kvartalid parandavad avalikku ruumi veelgi. On kodulähedasi poode ja kohvikuid, kõik põhiline on
jalgsikäigu kaugusel.

**Pindala:** 17,3 km²  
**Elanike arv:** 59 924  
**Rahvastiku tihedus:** 3 912 el/km²  
**Lasteaialaste arv:** 2 590  
**Õpilaste arv:** 3 734  

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
